學術討論有關債息通漲同埋股票市場

現時情況: 大家對通漲預期高，唔想手持債券，於是好多人係市場沽債，債券價格下跌，債息上升。
Implications: 通漲高如果係由investment (demand side) 引起，其實係覺得市場過熱，會預期聯儲局會加息去stimulate 翻. ( 鮑sir 出咗嚟講短期內唔會) . 但市場對加息/ 收水嘅恐慌情緒似乎仍然未退卻

衍生問題： 如果債息一路高企，股票繼續跌，其實對實體經濟會有好大影響，失業率有機會下降唔到, 但呢個會係美國政府唔想見到嘅嘢。
但因為就業有滯後現象，市場升嗰陣就業仲未追翻上嚟，但市場已經有過熱嘅壓力存在，美國政府就會係unemployment 同埋inflation pressure 入面有trade off

解決方法： 要短期將債息壓落去好簡單，只要大手係市場買債就ok。但咁樣做其實等於繼續印錢，大家對通漲預期有機會繼續上升，如果之後實體經濟追唔上印錢速度，債息又會再上翻去，同時預期聯儲局有機會加息。所以其實係一個兩難局面( 短期vs 長期) ( unemployment vs inflation).

希望有高手可以發表下自己睇法

利申: 豬死了

即係滯漲隨時出現

唔再印錢繼續加息 股市閪冧所有人變晒窮人 宇宙大爆炸

根據牛頓力學
當債息跌到條支撐線就會彈返上去
升到條壓力線又會跌返落去
同鐘擺運動相似

利申物理a

思路正確
由美債開始升嗰陣時 我已經斬淨銀行保險股
即使跌到仆晒街 對我影響都近乎零 仲有賺
其中一隻2318 逆市都keep住升 買左期權賺左300%
其實平時銀行保險升 就要注意風險壓制
經歷多幾次 累積下自己嘅數據庫做個對比
就會知咩時候要做咩野
同時都堅持到自己係一個投資者 唔係一個投機者
穩定嘅收入增加 係重中之重
閒錢可以當落賭場玩下 無傷大雅
見到出邊一大班新手成日未學行就想飛嘅心態 真係唔要得
其中一個好重要嘅地方係要睇圖
個圖其實講緊大市走向 如果大市個圖要收死叉
真係唔好同佢作對

08年嗰陣唔係有個叫operation twist 嘅嘢 買短債放長債 減短期息加長期息嚟解決你依家講嘅短期失業問題同長期通脹問題咩？

利申：幾年前讀macroecon學 唔係幾記得

其實係，當債息升，自然有入入市債市，債券價格會升翻，債息會跌翻。咁但係唔知呢個correction/ adjustment 要幾耐。
In long run, we are all dead.

反應個inflation係inflation expectation

你放長債會更加增加長期債息，人對未來利率嘅預期會更加向上，通漲預期繼續向上，要咁做你需要個經濟復蘇offset 到呢個影響。

各國政府開始大手買

Self fulfilling prophecy

利申: 樓主啲股票都未走，仲有幾張long call , 相信Fed 子唔會俾佢冧

有撚通脹咩d錢泊晒落股票到
屌佢老母個市搵藉口risk off
依家沽股票沽債揸cash就真係通脹啦屌佢老母

通縮啲人先prefer 揸cash

情況同2018年係咪相似

fed今個月印多咗錢

經濟學其中一條好出名嘅theory qtm MV=PY, M=money supply P= price level Y=real output, 如果Fed 一直印錢，需要但real output 實體經濟復蘇得夠勁先ok, 如果唔係全部印嘅錢會落曬通漲度。

[url]

[/url]

澳洲已經出手買債

樓豬啲long call mola mola

嚟緊如果跌到pk 同債息太高，相信Fed會行YCC

其實係
舊年9月我有日得閒睇下每年走勢
平均都係1-3月有相同之處
差在後市點去解決喱個問題

每年年初都會有問題？

以過往三年記錄黎講
係

仲有一樣野係 risk free rate好影響dcf 估值
而目前大部份未盈利科技股都係用dcf黎valuation